\section{Denominazione}
\begin{enumerate}
\item È costituita, nel rispetto delle norme della Costituzione
  Italiana, della legge n. 383 del 7 dicembre 2000, del Codice Civile,
  del Regolamento Regione Campania n. 7/2011, del Codice del Terzo
  settore (D.Lgs. 117/2017, di seguito indicato come CTS) e della
  normativa in materia, l’Associazione di Promozione Sociale,
  denominata “Casa del Popolo Pozzuoli”, più avanti chiamata
  “associazione”.

\item L’associazione non ha scopo di lucro e non può distribuire
  utili, avanzi di gestione, fondi e riserve neanche in modo
  indiretto, come da Art. 3 n. 1, lett. d - legge n. 383/2000
  Associazioni di Promozione Sociale. opera per il perseguimento di
  finalità civiche, solidaristiche e di utilità sociale.

\item Per il perseguimento dei fini istituzionali l’associazione si
  avvale prevalentemente delle attività prestate in forma volontaria,
  libera e gratuita dai propri associati, ai quali possono
  eventualmente essere rimborsate, dall’associazione medesima, le
  spese effettivamente sostenute per l’attività prestata.

\item L’associazione riconosce la propria memoria storica nelle
  libertà e nei valori democratici nati dalla lotta di liberazione
  contro il nazifascismo, valori che trovano piena affermazione nella
  Costituzione repubblicana e fonda le sue radici nella storia del
  mutualismo e del solidarismo italiano.

\item Si richiama, inoltre, alla Dichiarazione Universale dei Diritti
  Umani, alla Convenzione internazionale sui diritti dell’infanzia e
  dell’adolescenza e a tutte le Convenzioni ONU sui diritti sociali,
  culturali, delle donne, dei migranti; opera in contesto locale, e
  non solo, per l’affermazione degli stessi.

\item L’associazione promuove, sostiene e tutela l’autorganizzazione
  delle persone in quanto pratica fondamentale di democrazia e
  concreta risposta ai bisogni delle comunità.

\item È un’associazione partecipata dai cittadini, in cui ogni socio/a
  può concorrere in prima persona ai processi decisionali.

\item L’associazione sostiene l’idea di un sistema democratico che
  sappia valorizzare la partecipazione dei cittadini e delle
  cittadine, il principio di sussidiarietà di cui all’art. 118 quarto
  comma, della Costituzione, il ruolo dell’associazionismo e del Terzo
  settore.

\item L’associazione esprime in pieno la propria autonoma soggettività
  politica interloquendo direttamente, in forza del suo agire sociale,
  con tutti gli altri soggetti della società. % TODO considerare se
                                              % toglierlo

\item L’associazione è impegnata affinché la libertà di associazione,
  la prima libertà costitutiva di un sistema democratico, sia
  salvaguardata e garantita ovunque.

\item L’associazione non dispone limitazioni con riferimento alle
  condizioni economiche e discriminazioni di qualsiasi natura in
  relazione all’ammissione degli associati e non prevede il diritto di
  trasferimento, a qualsiasi titolo, della quota associativa.  
\end{enumerate}
